【陽光司法】中國開拍送中引渡偉大紀實電影《獵狐行動》梁朝偉主演

內地每數年就會拍一套愛國愛黨大電影，今次開宗明義搵到梁朝偉主演真人真事改篇《獵狐行動》（Fox Hunt）。故事非常大膽，擺明歌頌國家派出的公安特工向世界出發，到無簽署引渡條約的國家緝捕逃犯，強行引渡回中國接受陽光司法。中國將此專負小組稱為「獵狐行動」，專門跨境執法，是個不理會世界法治的強力部門。

《獵狐行動》（Fox Hunt）。電影非常大膽宣佈自己是改編真人真事，由曾出品《給野獸獻花》、《機器之血》的導演張立嘉執導。暫時得知演員有梁朝偉、段奕宏等主演

獵狐行動原來是國家回應反貪腐的其中一個行動，是由中華人民共和國公安部部署執行的追捕逃亡到境外（包括香港、澳門）的中共貪官的專項行動。由2014年開始行動「獵狐行動」，派出多個公安特工在全球多個地區針對「紅色名單」的海外貪官，捉捕兼強行遣返到中國受審。專門地跨境執法，電影正正是拍出這個無視國際司法的部門的英勇事跡。

根據中國公安部副總警監孟慶豐表示，由2014年開始，「獵狐行動」己經在超過120個國家和地區（包括香港），拘捕近4300名涉嫌貪腐的逃犯，搜捕超過170億人民幣非法資金。追捕地點無分國界不理會世界法則，只求以目標為本，非法追捕。因此已多次引起國際社會和各國政府的不滿，美國政府曾發聲明指責並要求中國政府停止行動。

雖然中國強力部門強大跨境，但可能受到國際社會的壓力，其實這個《獵狐行動》只光明正大地運作大半年，在2014年底後已再無公開行動。不過2015年香港就發生銅鑼灣書店事件。

假如香港通過逃犯條例修訂草案，就肯定唔會有獵狐行動將來在港出現，因為香港將名正言順兼主動移交中國的逃犯。至於香港不通過犯條例修訂，就會維持現況，但電影告訴我們「梁朝偉」的獵狐行動依然存在，當然，香港人也許只記得「偉仔」演出《色戒》扮演漢奸易先生，最後倉忙飛身跳入車廂逃走的英姿。